蒸水蛋水份比例？

有無高手教路？一隻雞幾多水先岩？
點樣自己都可以煮到靚既蒸水蛋？

三隻蛋
250ml 瑤柱湯或者雞湯

1:1.5
但我會用雞湯
同埋一定要包保鮮紙

1 蛋
1.25 水

1隻強大約50ml

保鮮紙加熱會釋出有毒物質，用錫紙啦
除左比例，仲有唔好用猛火蒸
水滾落蛋用中火3分鐘，細火6分鐘
熄火再焗一陣

我就2隻蛋+一盒細雞湯

1:1用清水，碟要夠薄，快平均熟，中細火交換3次，9分鐘擺入面焗多1分鐘先開蓋

保鮮紙加熱會釋出有毒物質

2021年都仲有人講呢句野

用微波爐果隻都唔得？

係佳能官網已經寫左人地只係耐熱到最高110度
蒸左咁耐入面一定超過呢個溫度
你唔信無所謂，反正我就相信了

最高都係140度，鑊中心最少180度
用黎蒸野最好唔好啦

300ml 一隻蛋

我整鮮奶燉蛋會用1隻蛋配2.5個蛋殼咁多鮮奶
岩岩好好正但一定要撥走d泡同包錫紙住先燉
蒸水蛋我諗差唔多

普通steam係atmospheric pressure去唔到140，2-3度superheat已經好難,煮嘢食啲steam基本上行natural circulation，superheat既機會好細。除非你用壓力煲。

不過我都係路過我自己蒸嘢都係用錫紙，因為硬係覺得膠heat up就已經有嘢放出黎，雖然佢哋有standard話安全

用隻碟蓋住黎蒸都得
大約12-15分鐘就閂得火

1:1.5
用大火蒸兩分鐘（隻碟要預熱）
兩分鐘後熄火 焗20分鐘 其間唔可以打開蓋
零失敗
用雞湯係好滑但食唔到蛋味

三隻雞蛋半杯水
蒸八分鐘